{"title": "Hỏi đáp: Mũi hay ra sữa", "question": "Dạo này buổi tối đi ngủ bé gái nhà em thường phải bú mẹ mới ngủ (bé được 5,5 tháng), nhưng bé hay vặn mình, ọ ẹ làm sữa lên mũi rồi chảy từ mũi ra vài giọt làm bé sặc, ho, có khi bị trớ. Bác sĩ cho em hỏi phải dùng biện pháp nào để cải thiện tình trạng trên của bé. Em cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Em bé có tình trạng trào ngược sữa sau khi bú. Vì vậy, sau khi cho bú cần vác đứng khoảng 20-30 phút rồi mới đặt nằm xuống. Khi nằm cho bé nằm nghiêng, kê vai và đầu dốc cao khoảng 300. Mỗi ngày cho bé uống 400 UI vitamin D.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mui-hay-ra-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho em hỏi bé có bị lùn không.", "question": "Bé nhà em là bé trai. bé nặng 2kg7 cao 50cm. Tháng đầu khám bé 3kg9 cao 57cm; tháng thứ 2 5kg cao 59cm. Vậy cho em hỏi bé có bị lùn không ?", "answer": "Chào bạn Thoa,,Chiều cao của bé như vậy là bình thường, nên Thoa đừng lo lắng nữa nhé.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-em-hoi-be-co-bi-lun-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nước tiểu vàng đậm", "question": "Em mong bác sĩ tư vấn giúp em: bé em là con trai được 5tháng tuổi, sinh thường, đủ tháng lúc sinh bé được 2,9kg, hiện giờ bé được 7,5kg cao 65cm bé em bú sữa công thức là chính, bé khi tiểu phải rặn, tiểu gắt, nước tiểu màu vàng đậm, mỗi lần tiểu ít, tiểu rất nhiều lần/ 1 ngày. Bé em ngủ ra mồ hôi rất nhiều, bé em ngủ không sâu, bé em chơi tốt, vận động tốt, em tắm nắng thường xuyên và uổng bổ sung vitamin D3, mong bác sĩ trả lời giúp em, em cảm ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nuoc-tieu-vang-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ em dưới 6 tháng tuổi", "question": "Bác sĩ cho em hỏi: bè nhà em khi sinh ra được 3,3kg, đến khi 3 tháng tuổi cháu được 5,2kg. do không dủ sữa cho cháu bú nên em cho cháu ăn sữa ngoài nhưng cháu không chịu ăn sữa ngoài. Mỗi lần ăn cháu khóc thét nên, ngừng ăn lại thôi. em đã cho cháu ăn sữa enfamil a+, friso nhưng cháu không muốn ăn chút nào. Giờ em đổi sang dielac optimum và đang theo dõi xem cháu có thích hợp với sữa không? Nhưng mỗi lần cho ăn cháu vẫn khóc rất nhiều. Vậy bác sĩ cho em hỏi bé nhà em với cân nặng như vậy thì có bị suy dinh dưỡng không? Em phải làm như thế nào để cháu chịu ăn sữa ngoài? Và em nên cho cháu ăn loại sữa gì?", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại như bạn mô tả thì em bé của bạn không suy dinh dưỡng. Bạn nên uống nhiều sữa “bà bầu”, ăn nhiều thịt bò, ăn cơm nhiều hơn, uống nước nhiều để có thêm sữa mẹ cho bé bú. Cữ nào cũng phải bú sữa mẹ thì sữa mẹ mới tiết nhiều. Bú sữa mẹ tốt hơn bú sữa bột.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-em-duoi-6-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ có thói quen ngủ nằm nghiêng", "question": "Bác sĩ cho em hỏi một số vấn đề sau:1/ Con em được 3 tháng 6 ngày nhưng cháu ăn rất ít, mỗi ngày chỉ bú mẹ 7, 8 lần mỗi lần bú 4, 5 phút. Hiện tại cháu được 5,2 kg như vậy có bình thường không ạ?2/ Khi cháu ngủ cháu hay khó chịu, ì ạch mãi mới ngủ, cứ ngủ được 30 phút cháu lại khóc vài tiếng khi có người vỗ mông cháu lại ngủ tiếp. như vậy em cần làm gì để cháu ngủ ngon giấc, và cháu ngủ hay nằm nghiêng như thế có ảnh hưởng gì không?3/ Mỗi khi ngủ dậy bé hay vặn mình một lúc lâu vậy đó là hiện tượng gi? Có ảnh hưởng gì tới bé không?4/ Sữa mẹ ít, không đủ dinh dưỡng em có thể cho bé ăn thêm sữa ngoài không? Nếu có em nên cho bé ăn loại sữa gì?5/ Mẹ chồng em nói cho bé ăn bột sớm sẽ bị đau dạ dày sau này? Như vậy có đúng không? Và em nên cho bé ăn bột khi nào? (sau bao nhiêu tháng tuổi ? ) em xin cảm ơn bác sĩ. mong sớm nhận được hồi âm của bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn không suy dinh dưỡng. Bạn nên uống nhiều sữa “bà bầu”, ăn nhiều thịt bò, ăn cơm nhiều hơn, uống nước nhiều để tăng số lượng và chất lượng sữa mẹ. Cữ nào cũng phải bú sữa mẹ thì sữa mẹ mới tiết nhiều. Bú sữa mẹ tốt hơn bú sữa bột. Bạn nên cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D. Nên tập ăn dặm khi bé đủ 6 tháng tuổi, nếu ăn sớm bé chưa đủ men tiêu hóa sẽ dễ bị rối loạn tiêu hóa.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-co-thoi-quen-ngu-nam-nghieng/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắc", "question": "Chào các bác sĩ.Bé nhà em được 6 tuần. Cháu đi tiêu phân màu vàng nhầy có lẫn nước màu vàng đậm hơn, khi để từ sáng tới chiều thì phân chuyển màu xanh. Như vậy bé có vấn đề gì về tiêu hóa không ạ. Rất mong phản hồi của các bác sĩ ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thac-mac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin hỏi về lịch tiêm ngừa sởi cho bé 9 tháng", "question": "Xin chào quý bệnh viện và quý bác sĩ. Tuần sau tôi đưa bé 9 tháng chích ngừa mũi sởi đơn ở quý bệnh viện, nay cho tôi xin hỏi là mình đưa bé đi ngày nào cũng được hay chỉ chích tập trung vào một ngày nhất định. Để gia đình có thể sắp xếp thời gian chở bé đi chích ngừa đúng quy định của quý bệnh viện. Và hiện tại vacxin ngừa sởi đơn mình còn hay đã hết. Xin chân thànb cám ơn quý bác sĩ và mong sớm nhận được hồi âm từ bệnh viện.", "answer": "Chào bạn,,Phòng khám trẻ em dịch vụ của Bệnh viện Từ Dũ nhận tiêm ngừa Sởi tất cả các buổi sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Hiện tại chúng tôi có vắc-xin sởi. Bạn có thể gọi số 19007234 để hỏi các thông tin về các vắc-xin hiện có của bệnh viện và lịch tiêm chủng, khám bệnh của Phòng khám trẻ em.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-hoi-ve-lich-tiem-ngua-soi-cho-be-9-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Quấy khóc về đêm", "question": "Chào bác sĩ, con em giờ hơn 3 tháng, mấy hnay bé thường hay thức dậy về đêm và khóc, bé thường ngủ không yên, chân thì hay đưa lên cao rùi thả xuống giường, 2 tay thì bứt tóc bứt tai khó chịu, biểu hiện của bé kèm theo rụng tóc hình vành khăn, đổ mồ hôi nhiều ở đầu và gáy, bác sĩ tư vấn giúp em với, mấy hôm nay bé thức dậy mấy cử làm em bị stress nặng. Mấy hnay trời không nắng và bé dậy muộn nên em không tắm nắng cho bé được", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/quay-khoc-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vàng da", "question": "Chào bác sĩ, Bé của tôi đến nay được 8 tuần tuổi. Lúc sinh bé nặng 2,9 ký, nay được 5ký. Khoảng 1 tuần nay vùng da dưới mắt, lỗ mũi của bé hơi bị vàng và lúc buồn ngủ bé khóc nhiều, có khi khóc ngất rất khó dỗ ngủ. Khi bú bé hay bị sặc, thỉnh thoảng bị ọc sữa khi vừa bú xong. Bác sĩ cho tôi hỏi bé tôi bị gì? Xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn Nga,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-vang-da-10147/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm ở trẻ 5,5 tháng", "question": "Con gái em ngày 1/7 này là được 5 tháng 10 ngày tuổi, bé cân nặng khoảng 9kg. Lúc được 5 tháng bà nội cháu đã đi xay bột gồm: gạo+đậu xanh+đậu nành nấu kết hợp với nước ninh thịt heo nạc cho bé ăn 1 ngày 1 bữa. Bé có ăn nhưng đi tiêu ra phân lỏng và có cả mùi bột (trước khi ăn bé đi phân sệt). Bác sĩ cho em hỏi ở tuổi này thì việc cho bé tập ăn như vậy có được không? Nếu không được thì thời điểm nào là tốt nhất? Em cám ơn bác sĩ! ", "answer": "Chào bạn Trang,,Em bé nên tạm dừng ăn bột và tập ăn lại khi tròn 6 tháng tuổi.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-o-tre-55-thang/"}
